請教化學者，以前睇卡通片，忍者會用一種投擲式的小型煙霧彈逃走，現實中有可能嗎？

咁大袋唔係咁方便

如果好似波子至乒乓波咁大，一手夠拎三四粒，走果時向後一擲，就算狗有眼罩口罩點都會避，增加逃走機會